致在天堂的爺爺：壞孩子長大了

兩年了 你過得好嗎
習慣在天堂的生活嗎？
那個孩子長大了
不用擔心 孩子過得尚算安好

還記得當天穿著黑衫的我
隔著一度玻璃的距離
你躺在棺木上木無表情
而我卻看著你偷偷流淚

爺爺
那個孩子長大了
已經不再是從前大吵大鬧的小孩

你還記得嗎？
你教我男子漢
要保護身邊弱小

孩子做到了
可惜你為什麼不太快樂？

你報夢找可以與靈界接觸的呀姨
吩咐她叮囑我
做一個普通人

你說不忍看見我受傷
你說不忍看見我情緒不穩
你說不忍看見我失去青蔥歲月

爺爺 那個孩子長大了
懂得分辨是非對錯

孩子不害怕受傷
但害怕你看到我受傷
孩子不害怕情緒的波動
但害怕你看到我在房間無聲流淚
孩子不害怕失去青蔥歲月
因為我知道還有你陪著我

當天收到呀姨的口訊
得知你一直在擔心那個孩子
孩子想了數天

害怕再上街
你會擔心我
不想成為你的心頭大石

不再上街
會加重下一代的負擔

爺爺 對不起
從少 你每一件事也會遷就我
今天 你可不可以遷就多我一次？
讓我堅持我認為對的路

爺爺 那個孩子長大了
他會不會成為你的驕傲？
他會不會令你感到自豪？

爺爺 原諒我再一次逆你意
孩子會堅強生活

愛你的孩子上
記於一個掛念你的失眠夜

但願我們在不同世界下
相相為彼此禱告

原諒我嘅文筆唔好 純抒發

睇到眼濕濕爺爺一定收到

我都好掛住佢
爺爺會為你自豪！一齊加油

好感動，加油!